---
title: >-
    شمارهٔ ۳۱ - این رباعی را از منفای خود «‌بجنورد» گفته است
---
# شمارهٔ ۳۱ - این رباعی را از منفای خود «‌بجنورد» گفته است

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>ای مرکزیان گر گل و ریحان خواهید</p></div>
<div class="m2"><p>ور بلبل سرمست غزلخوان خواهید</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>یا مرکز ملک را به بجنورد کشید</p></div>
<div class="m2"><p>یا آنکه بهار را به تهران خواهید</p></div></div>